對抗俄勢力 美重建第二艦隊 守護東海岸、北大西洋

美國前總統歐巴馬，任內解編的美國海軍第二艦隊，即將在七月一日起重新恢復編制。未來的任務是巡弋大西洋東部和北部海岸，並且和北約聯手強化與盟友聯手的防衛能力。這項舉動，當然是為了擋住逐漸擴大巡邏範圍的俄羅斯潛艇。由於北大西洋遍布的海底電纜，掌控了超過六成以上的世界金融交易，為了嚴防俄國潛艇惡切斷，美國海軍認為有加強巡邏的必要。第二艦隊一旦重新成軍，美國在全球的艦隊布局也將跟著重新盤整。

美國海軍作戰部長親口證實，解編七年的第二艦隊，七月一日重新復活。

央視主播：「艦隊行動範圍，將在美國東海岸與大西洋北部海域。」

重新組建的第二艦隊，司令部將設在維吉尼亞州的諾福克基地。初期人力只有15人，7月1日前會擴編到200人。

目前編制內會有多少艦艇和軍備，還不確定，但美國媒體推測這艘駐守在東地中海的杜魯門號核動力航母，很可能納入第二艦隊。

軍事評論員宋曉軍：「這個第二艦隊應該說將來會在整個大西洋方向，特別是北大西洋方向，針對俄羅斯的意味非常強，也會根據針對俄羅斯海軍兵力的特點，來配備一些新的艦艇。」

近年來，俄國海軍頻繁出沒在北大西洋和波羅的海海域，瑞典海軍就曾經拍攝到，疑似是俄國潛艇侵門踏戶到家門前。

軍事評論員宋曉軍：「俄羅斯現在在北大西洋的活動非常地厲害，同時(北約)又擔心俄羅斯的潛艇，來切斷整個大西洋的海底電纜，因為這裡的海底電纜涉及到了整個世界的金融交易，應該說60%以上的金融數據流。」

第二艦隊是在1950年成軍的，1962年發生「古巴飛彈危機」時，第二艦隊奉命封鎖古巴，1983年美軍入侵格瑞那達，第二艦隊負責「協助撤僑」。隨著冷戰結束，逐漸退居第二線。

央視新聞：「2011年，歐巴馬政府以削減國防預算，和俄羅斯威脅已經消除為由，宣布解散第二艦隊。」

解編當時第二艦隊擁有126艘艦艇、4500架軍機和9萬水兵的部隊，全都整合到「海軍艦隊司令部」直接管轄。自從裁減軍備之後，大幅壓縮了海軍的訓練時間，造成「第七艦隊」頻繁發生意外。

軍事評論員宋曉軍：「第七艦隊已經超負荷運作了，經常發生撞船，這使得他們接受了這個教訓，不能再這麼疲憊地使用第六艦隊，甚至在中東方向的第五艦隊。」

北方有崛起的俄羅斯海軍，西太平洋又有「中國威脅」，美軍重新建置第二艦隊，勢必得將目前壓在亞太地區的六成軍力，往北移動。

恢復到七年前，七支海軍艦隊的數量，美軍的全球布局，更加平衡完備。

2011年，歐巴馬政府以削減國防預算，和俄羅斯威脅已經消除為由，宣布解散第二艦隊

我聽過有人講係老女人敗選後,共和黨仲可以係侵侵八年後再玩多兩個任期

因為條左膠黑鬼無料到,老女人敗選後民主黨已經係蜀中無大將

我做商場看更個叔父都係咁講
佢仲話特朗普個樣有帝王相，十年前就知佢做硬揸fit人

食蕉啦